鋼琴睇譜勁慢...

每次學新歌, 都要慢慢搵果粒音係咩位
跟著彈彈下 練練下直情記左個位 冇得到譜
好似冇進步到咁
點搞..

你越嚟越快

你啱啱開始學？彈得多自然就快

學左幾耐
有練已經好好
長遠你咁樣可以大概記得個聲係黎自邊個鍵
練岩方法就有益
你睇開五線譜定簡譜

彈吓scales, 唔好覺得冇意思

你摸熟佢咁你先得閒做musical 嘅嘢，而唔係搵音
你彈緊首歌係E major, 咁你咪練E major scale + relative minor

Classical 嘅嘢 progression 都係差唔多，sense 要慢慢build up, 冇得急

估唔到咁夜都咁多人回

學左幾個月
我老師都係講呢句 但我唔係幾滿意自己表現
由其學新歌果時 我要練一排先熟

幾個月
一有時間就練架喇 一個星期都練到3日 每次1個鐘左右
我睇五線既 因為目標係學classical 考級
點為止岩方法?

暫時都學左幾個major key ge scales
我唔會覺得冇意思呀
scales都幾好聽呀

你咁講, 即係要熟左d位
之後先fine tune?

仲有個問題係我彈彈下背左個譜
硬係覺得自己係記左個手型咁
咁我之後咪唔識match 返個譜

彈琴除咗勤力練無其他方法 你先學咗幾個月 慢慢黎啦 揾下中意嘅歌彈去keep住個動力 不過記得要休息下同彈完拉下根 如果唔係個手腕同膊頭好傷

盡可能日日練，每次都分配啲時間練Scale

睇譜快唔快主要你對 音樂理解有幾深
通常你彈classical period such as mozart
佢地通常用黎用去都係果堆harmony
咁你又唔洗真係要讀8級樂理先快
但你彈得多
慢慢就可以一睇睇哂一個小節
但問題你要彈ge時候
用心去留意作曲家點寫
個pattern有咩特別
有人天生唔洗咩theory就睇到個pattern 不過去到再複雜ge歌都要學好樂理

但唔可以急
你有愛 自然會彈得快
你心急 做咩都永遠唔會得

想練速度通常都係每日迫自己彈新歌
但要有條件 好似你打機咁
有每日任務
任務條件
1. 一定要數拍子數出聲1，2，3，4
2. 不能太快 準確度is first priority
其他要求 你可以youtube睇sight reading practice in piano
你堅持一個月睇下點先

同意，我都係上youtube 睇how to sight read faster
覺得最有成效係練琴時唔好望住對手，
(好似講廢話但發現自己好多時都望自己手彈，要迫自己對眼望實譜)

入門的話可以download 鋼琴聖詩譜每日練幾個bar
因為大部份聖詩都好多chord
睇多啲唔同chord組合
等手指對琴鍵距離愈來愈熟
慢慢睇譜立一眼就知隻手應該彈咩音

加油！睇譜快，彈琴會有樂趣好多

以前學樂理有教點速讀
你可以搵下樂理書（因為我已經唔L記得）
最好都真係記scale記chord
同埋考6級以上就一定要5級樂理
所以學定無壞

我自己因為細個有學管樂+鋼琴
所以右手會睇得快好多
左手會特別慢

樂理書應該唔會教速讀
起碼依家市面上唔見

十幾廿年前 英國樂理書
不過都有可能係我個濕9miss自己加料

Sight reading 好廢

4月仆街

完全同你一樣
新歌要練一排先熟
啱啱開始練都係逐粒音咁㩒
我覺得正常嘅 又唔係學咗好耐
不過好想快啲考級
你目標考到幾多？男仔識彈琴好吸引

學咗9年 冇點考級但sightreading係強項
首先一定要熟琴鍵嘅位置
如果唔係要一路睇譜又要一路望住隻手移到去邊
就算幾熟啲音符都好 都會變慢
所以要做到望住份譜彈 唔睇手

我以前嘅方法係不斷搵新歌視譜
最好一鼓作氣由頭彈到落尾
睇吓自己可以啱幾多音同睇幾快
千祈唔好變練琴 唔係就冇意思

同埋要搵你最常彈嘅type嚟sightread
好似上面巴絲咁講
同一種類型嘅歌都有一種pattern
好似流行曲左手指法不外乎5212
所以不論咩type 熟咗指法就好易彈得順

有咩想知可以再問

我目標3級先 再慢慢上
而家又要練歌又要練scales又要返工好忙呀

你呢？學左幾耐 目標考幾級？

我都盡量試下唔望d 琴鍵先

學咗幾個月咋
細個識睇譜 自己玩過吓 依家認真地學
之前都返工又返學 次次都係上堂前一日先嚟練
依家home office就練多咗
我都係打算考住3級先 到時睇吓撞唔撞到
之後如果有多餘錢就繼續學

話說你用邊本琴書？

一向都靠背 間唔中望一下refresh下memory

咁會唔會好唔健康學唔上去架

前一日練練得切咩

我用緊alfred 你用咩？

你報左喇？我老師仲未講我幾時ready 報考

學琴都好平姐 唔好唔學啦